# Инструменты для разработки
- OneScriptWeb (далее OsWeb)
- VSCode с плагином для отладки OneScript
- Ngrok
- Зарегистрированный телеграмбот с установленным вебхуком

## Установка и настройка OneScriptWeb
Скачиваем OsWeb, распаковываем по пути C:\OneScriptWeb  
Для OsWeb файлом настройки путей к библиотекам Oscript является файл `appsettings.json`
``` json 
{
  "OneScript": {
    "lib.system": "$appBinary/oscript_modules",
    "lib.additional": [ "$appBinary" ]
  },
  "Environment": "Development",
  "urls": "http://localhost:5000/"
} 
```
Можно устанавливать библиотеки в подпапку `oscript_modules`, можно указать путь к библиотекам самого Oscript (чтобы не дублировать), например так: `$appBinary/../OneScript/current/lib` (Oscript уcтановлен в соседней папке в корне C:\OneScript)

## VSCode и плагины
Для запуска отладки создайте конфигурационный файл `launch.json` (RUN - Add configuration)  
Для работы запуска отладки возможно придется в нем прописать путь к исполняемому файлу. Например:
``` json 
"runtimeExecutable": "C:\\OneScriptWeb\\OneScript.WebHost.exe" 
```
Вроде объяснять больше здесь нечего )  
Переменные среды устанавливаются в конфигурационном файле в свойстве `"env"`

## Ngrok
Скачивается в виде отдельного файла ngrok.exe c оффициального сайта https://ngrok.com/download.  

Для получения входящих запросов на локальный адрес нашего приложения http://localhost:5000 следует запустить со следующими параметрами: `ngrok http 5000`  

Присваивает вашей машине отдельное имя (одинаковое для http и https), по которому входящий запрос попадает на ваш компьютер, даже если он за NAT и с серым IP.  

Ngrok имеет монитор входящих запросов http://localhost:4040  
Удобно смотреть содержимое json, заголовки и пр.
Возможно повторение запросов.  

*Выданный адрес имеет ограничения по времени. Его не получится использовать на постоянной основе.*  
*При регистрации на сайте ngrok время жизни адреса больше, но выдается пользователю только один адрес.*  

## Телеграмбот
Чтобы сервера телеграма присылали вам запросы (хуки), требуется установить адрес хука. https://core.telegram.org/bots/api#setwebhook  

Сделать это можно:
- через браузер (как описано в документации)
- прописать регистрацию хука при старте бота. В данной реализации для этого используется переменная среды `TELEGRAM_WEBHOOK`. Если она установлена - бот зарегистрирует вебхук самостоятельно.  
При разработке через ngrot вебхук имеет вид `https://2e7500a008e3.ngrok.io/123654789654` (последние цифры - секретная часть токена, ИдентификаторБота). Адрес ngrok и секретная часть адреса - индивидуальны.
- через консольные утилиты (удобно использовать `curl` для передачи ssl-сертификата)

---
[README.md](/README.md)